匯款30萬遭找換店「走數」 報警7次不受理：未執笠不屬詐騙

有港人經本地找換店匯款至內地慘被「走數」。苦主May 10月初因內地家人急需30萬元買樓，貪圖少付4,000元手續費和匯率差價，光顧深水埗元洲街一間以「免匯費」和「匯價特高」作招徠的找換店，匯款到內地，店員聲稱可於一個工作天內入帳到指定內地戶口，但後來又以老闆內地戶口被凍結為由，無法準時匯錢又拒絕退款，藉詞拖延至今。May七度報警，她引述警方指，找換店一日未執笠都不屬詐騙，而海關則循商品說明條例中「不當接受付款」調查。
May自稱出身基層，月薪僅一萬元，居於公屋，為助家人周轉買樓向朋友借錢，原定下月尾還款，現時款項無故被私吞、追討無門，「真係走投無路，等於迫我去死，還唔到錢又係死」，如執法部門不受理，需至少花7萬元律師費循民事追討，但她自言已欠財力再追債。
現時金錢服務經營者牌照只規管持牌找換店外幣兌換業務，不包括外幣跨境匯寄。協助事主的工聯會何啟明指，不少找換店卻利用條例灰色地帶提供匯款服務，有機會抵觸內地有關個人外匯管理的法例致戶口被凍結。他引述消息指，海關已在本月收到涉事找換店3單或以上投訴，均指控找換店收款後沒有匯錢，變相侵吞市民款項。根據涉事找換店宣傳單張，近兩個月又再加開兩間分店。
何指早前曾與發牌予找換店的海關部門「金錢服裝業監理科」聯絡，惟對方稱牌照僅監管金錢找換業務，如檢視大額交易紀錄，「發得牌，市長就預咗舖頭係正當，而家話監管唔到係完全不能接受」，他呼籲市民不要經找換店匯款。
《蘋果》分別向海關和警方查詢事件，海關指已接獲相關舉報，正跟進調查個案；警方亦指，於10月12日接獲一名43歲姓彭女子報案，經初步了解把案件列為糾紛。

抵撚死

死警犬之前仲可以話香港罪案率低
梗係低啦屌你老味，次次都打發人走唔撚開file查

屌你老母 即係邊間啊又唔開名

依家啲差佬真係仆街，一同大陸有關嘅即刻龜縮入返佢老母個閪度，完完全全係懦夫嚟

香港警察=太監懦夫

人工一萬
有30買樓

咁撚有創意

我幻想嘅版本都係中國移民,來港後有不知名收入,搵到錢自己買家鄉樓/運資產走,繼續扮窮住公屋
今時今日有幾多香港人會借30萬比朋友個細佬買樓呀,仲要急住買個隻
同家鄉老豆老母有重病一樣,冇創意

犯法都唔開file

做雞？

騙子要執笠先算犯法?

差佬識鬼法律咩

剩係想做少啲野

銀行匯唔到架
支那置好撚煩

香港唔犯法架嘛~

正，狗咬狗

我講左幾年呢樣野，次次都好多5毛

找換店有古惑，但個事主都好唔尋常，點解買樓會係趕住？正路係一日未俾錢都惡撚晒

同果d咩p2p借貸平台一樣
如果咁易work咁銀行唔需要存在啦

咁大額就分幾次入啦

落左細訂咪急囉

仲有一點奇怪，佢話向朋友借，即係要一炮過還三十萬？點解佢會預算自己有能力一炮過還？點解咁短時間拎得出但又要借

去銀行手續費唔使幾千
穩陣好多

除非舊錢佢唔想見光，費事冇左間公屋

可能佢自己啲錢做咗定期拎唔出，但到期拎得出先還咪得，個朋友借之前唔會問清楚呢點？

所以最大可能係，根本冇呢個人存在

月薪好難有一萬

而警方知道如果認真查，隨時查出大陸公安亂鳩做野，甚至一樣有犯法，處於尷尬位置，當然唔想查，一單咁細嘅新聞，竟然可以反映出咁多中港之間陰暗面，呢三十萬係隱瞞資產又唔定

4000手續費咁貴？
銀行做個TT唔係兩舊水？

分分鐘買樓呢件事都係假，屌

1萬收入住公屋 借到30萬 內地家人買樓
根本房署都ck 唔到
而香港人 2萬收入 租樓住

親自帶番大陸仲安全

銀行手續費邊有咁高

內地家人

分 3 次過關拎上去好難咩?
假如連果少少銀行手續費都唔肯比

tng可 remit , 唔 L會再用找換店

真係有人敢去個d街鋪搞咁大筆錢

帳面月薪一萬姐下話

發夢時聽講9月已推行內地與香港就實施稅務事宜自動交換財務賬戶資料安排

如果個夢係真，查班公屋新港人，排緊隊嗰班友係咪即刻可以一年上樓？

大額就用中銀滙上去啦
不過會留低記錄俾房署查

支那可以查香港, 香港撚會查支那?

我朋友比人盜用信用卡 又係唔肯開file

找換店一日未執笠都不屬詐騙
發達鳥
開間鋪話幫人匯錢
之後每次都唔畀錢但又唔執
Keep 住袋錢

大陸TT會好易彈番轉頭 哈係你想匯就匯到
隨時一萬幾千都唔俾你過 仲要30萬

正確

<80k

香港匯港紙返大陸 會有咩問題
大陸先唔比你匯返落香港姐

匯人仔就有限制

莫須有
一句唔比你匯就唔俾你匯
唔洗理由
淨係食手續費都夠賺 做又唔洗做
利申 做過呢行